{
    "question": "Bagaimana cara menjelaskan bahwa 5 kuadrat sama dengan 25.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5\u00b2 artinya 5 \u00d7 5 .<br>5\u00d75 =25<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "5x5=25<br>25 : 5 = 5<br>akar kuadrat dari bilangan x sama dengan bilangan r sedemikian sehingga r2 = x, atau, di dalam perkataan lain, bilangan r yang bila di\u00a0  kuadratkan sama dengan x.<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-dari-x2-3-x-2-575",
            "question": "Hasil dari (x\u00b2 - (-3)) (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x^2 - (-3)) (x - 2)<br>= (x^2 + 3) (x - 2)<br>= x^3 - 2x^2 + 3x - 6<br><br>Trims",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1suku-ke-2-dan-suku-ke-5-dari-barisan-geometri-adalah-12dan-49-617",
            "question": "1.suku ke-2 dan suku ke-5 dari barisan geometri adalah 12dan 4/9 tentukan rumus suku ke -n besarnya suku ke-4     2.tiga bilangan membentuk barisan geometri jumlah ketiga bilangan tersebut adalah 14 dan hasil kalinya 64 tentukan ketiga bilangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2=12 &lt;=&gt; ar = 12 \u00a0 \u00a0 ....1<br>U5 = 4/9&lt;=&gt; ar^4= 4/9....2<br>1 dan 2 didapat r\u00b3 = 4/(12x 9 \u00a0= 1/27 jadi r = 1/3 dan a = 36<br>Un = ar^(n-1) = \u00a036 (1/3)^(n-1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-pak-suradi-adalah-pembuat-talang-airia-mendapat-pesana-415",
            "question": "pekerjaan pak suradi adalah pembuat talang air.ia mendapat pesanan membuat talang air dari lembaran seng yang lebarnya 30cm dengan melipat lebarnya atas 3 bagian. bantulah pak suradi menentukan ukuran x agar volume tertampung maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mav, soalnya ntu ada gambarnya nggak?<br>cz, x nya itu dmn?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-12-x2-k3-x-k2-2k-5-0-385",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat 1/2 x\u00b2 + (k+3) x - k\u00b2 + 2k + 5 = 0    a. tentukan diskriminannya\r\nb. tentukan nilai k agar memiliki akar kembar\r\nc. tentukan akar persamaan untuk nilai k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{1}{2}x^2+(k+3)x-k^2+2k+5=0\\\\\na)\\ D=(k+3)^2-4(\\frac{1}{2})(-k^2+2k+5)\\\\\nD=k^2+6k+9+2k^2-4k-10\\\\\nD=3k^2+2k-1\\\\\\\\\nb)\\ D=0\\\\\n3k^2+2k-1=0\\\\\n(3k-1)(k+1)=0\\\\\nk=\\frac{1}{3}\\ atau\\ k=-1\\\\\\\\\nk=\\frac{1}{3} \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(\\frac{1}{3}+3)x-(\\frac{1}{3})^2+2(\\frac{1}{3})+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+\\frac{10}{3}x+\\frac{50}{9}=0\\\\\n9x^2+60x+100=0\\\\\n(3x+10)^2=0\\\\\nx=-\\frac{10}{3}\\\\\\\\\nk=-1 \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(-1+3)x-(-1)^2+2(-1)+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+2x+2=0\\\\\nakarnya\\ imajiner[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-membentuk-barisan-geometri-jumlah-ke-3-bilangan-tsb-ad-686",
            "question": "3 bilangan membentuk barisan geometri jumlah ke-3 bilangan tsb adalah 14, dan hasil kalinya adalah 64.tentukan 3 bilangan tsb?    dengan cara barisan geometri!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64 <br>sifat barisan geometri : U\u2081 x U\u2083 = U\u2082\u00b2 <br>maka didapat : U\u2082\u00b3 = 64 ----&gt; U\u2082 = 4 dan U\u2081 x U\u2083 = 16 ..... pers (1)<br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14<br>U\u2081 + 4 + U\u2083 = 14 ----&gt; U\u2081 + U\u2083 = 10 ......pers (2) <br>dari pers 1 dan pers 2 didapat bilangan yang hasil kalinya 16 dan hasil jumlahnya 10 adalah 2 dan 8 <br>jadi bilangan yang dimaksud adalah 2 , 4 dan 8 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ketiga bilangan tersebut adalah 2,4,8<br>\u00a0dengan rasio = 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "xy2-x2y225-penyelesaiannya-270",
            "question": "X+y=2\r\nx^2+y^2=25. Penyelesaiannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perintahnya apa? Tentang bab apa?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soal x+y=2<br>jawab y= 2 - x<br><br>soal x^2+y^2=25<br>jawab x+y=5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y = 5 - x<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-2-bilangan-4-amp-4-disisipkan-4-buah-sehingga-membentuk-325",
            "question": "Jika 2 bilangan 4\u00a0&amp; -4 disisipkan 4 buah sehingga membentuk barisan geomatri yang rasionya lebih kecil dari nol    tentukan:\u00a0\r\n1.tentukan rasionya\r\n2.cari rumus umum\r\n3 tentukan suku ke-3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deret geometri tersebut adalah<strong><br>4</strong>, -4, 4,\u00a0-4, 4, <strong>-4<br><br></strong>rasio = -1<br><strong><br><u></u></strong>[tex]Un = a (-1)^{n-1} [/tex]<br><br>[tex]U3 = 4 .  (-1)^{3-1} =4 .  (-1)^{2}= 4.1 \\\\ U3=4[/tex]<strong><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-bidang-yang-melalui-titik-titik-p-321-557",
            "question": "Tentukan persamaan bidang yang melalui\u00a0titik- titik\u00a0P ( 3,2,1,); Q ( 4,1,5 ); R ( 2,4,3 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x + 2y + z = 0\u00a0 \u00a0 <br>4x + y + 5z = 0<br>2x + 4y + 3z = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-104",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = (3,-2,1); B (4, -3, 2)<br>A.B = 12 + 6 + 2 = 20<br>|A| = akar ( 9 + 4 + 1 ) = akar (14)<br>|B| = akar (16 + 9 + 4 ) = akar (29)<br>cos = 20 / ((akar 14)* (akar 29)) = 0,9925<br>sudut =\u00a0 7 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}